

 Denné sny a lietanie v oblakoch fantázie predstavujú mnohé výhody i nevýhody. Vďaka takýmto snom môžete v sebe polievať nádej v to, o čom snívate a pritiahnuť si to tak bližšie k realite, k uskutočneniu. Človek je predsa tým, čím ho robia jeho myšlienky. Teda ak o nejakom svojom sne neuvažujete, nevykresľujete si ho v sebe – nevyfarbujete ho do najkrajších podôb, vlastne v neho ani neveríte – je pravdepodobné, že toho sna sa nikdy nedotknete. Naopak, ak patríte k tým zdravým romantickým bláznom, ktorí svoje sny neustále zaobaľujú do fantázie, dávajú im krídla a každým dňom sýtia svoje myšlienky uvažovaním o priblížení svojho sna – je dosť možné, že váš sen raz prekročí hranice fantázie a stane sa skutočnosťou. Naivné? Už viem, že určite nie. 
 Pochopiteľne nestačí len snívať... Je to podobné ako so semienkom. Zasejete ho a ak z neho chcete mať raz v budúcnosti nádherný plod, mali by ste sa o jeho rast aj patrične starať. Niekedy to trvá nekonečné roky. Avšak splnené sny nie sú dažďom, ktorý nám z nebies padá do dlaní úplne zadarmo. Priťahujeme ich my, myšlienkami a konaním. Možno sa to nezdá, ale podstatnejšie ako to, že za svojim snom kráčate, je veriť, že ho dosiahnete. Totiž niekedy nevidíte cestu, ako by ste daný sen mohli raz docieliť, no ak v to veríte, cesta sa určite skôr či neskôr nájde.  
 Nevydarené sny nám utínajú krídla, na ktorých by mohli poletieť nové sny. Nie všetkým, ale nejednému človeku vie pár nevydarených snov znechutiť akékoľvek nasledujúce snívanie. Ak by som si mohol želať od nejakej zlatej rybky, pre mnohých ľudí by som vyprosil trpezlivosť a neoblomnú vieru. Neoblomnú aj vtedy, kedy ste sa tisíckrát sklamali a tisíckrát sa ešte aj sklamete. Pravdaže to sklamanie nie je ako mávnutie ruky, ale zanecháva vyhlodané jamy vo vnútri každého z nás. Skúsenosti nás ale majú robiť silnejšími. 
 Podarilo sa vám už priviesť nejaké sny do cieľa a zhmotniť ich? Ak áno, bez ohľadu na to, či už to bolo niečo veľkolepé, alebo len nepatrné drobné, poznáte ten pocit víťazstva. Prehrávať vie každý chumaj, naučiť sa vyhrávať je avšak o niečo ťažšie. Držím vám palce. Tí malí škriatkovia – trpezlivosť, nekonečná viera, snaha a chuť – sú vám vždy pripravení pomôcť. Všetko začína v myšlienkach. Nech sa vám darí v zasievaní svojich snov a v ich raste.  
 „Aby sme dokázali veľké veci, musíme taktiež snívať, nielen konať, nielen plánovať, ale aj veriť.“ (Anatole France) 
   

